\chapter*{\centering Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
% Qual è il problema che si cerca di risolvere
La traduzione e la sintesi di formule matematiche in linguaggio
naturale consiste nella generazione di una rappresentazione testuale della formula a
partire dalla sua rappresentazione \latex. 

% Come è stato affrontato il problema
Il problema è stato affrontato in due fasi distinte. Nella prima fase si esegue una traduzione da \latex, il quale è un linguaggio tipografico e quindi usato per descrivere la sintassi della formula, in \emph{Content MathML}, ovvvero un linguaggio usato per descrivere la  semantica della formula.
Questa traduzione viene prima effettuata dal software \emph{LateXML} e poi post-processata, per aumentarne la precisione in particolari contesti, attraverso delle regole ad-hoc.
Nella seconda fase invece si procede alla generazione vera e propria della rappresentazione testuale della formula con l'ausilio della libreria \emph{SimpleNLG-IT}.  
 
% Come si è risolto il problema
Il software sviluppato in questo lavoro di tesi riesce a tradurre in maniera corretta la maggior parte delle formule matematiche più comuni. Nel lavoro di tesi si è eseguita una valutazione quantitativa e qualitativa di questo processo.   

% A quali benefici porta risolvere il problema 
La trasformazione di formule matematiche in comune testo, permette agli screen-reader di poter leggere le formule matematiche come se fossero del normale testo. In questo modo gli utenti ipovodenti possono ottenere un migliore accesso a documenti scientifici.
